陳其邁: 已責成高雄市行政暨國際處成立援助港人小組 港人來台的生活照顧與安全都有相關的配套

陳其邁說，有關專案行動或相關援助港人的計畫，他已責成高市行政暨國際處成立援助港人小組，「另外，在中央整個港人生活、安全或人道部分我們會全力協助。但是，我想個案的部分不適合評論或證實。」

媒體追問「對港人的救援機制有無需要補強之處」，陳其邁表示，中央的「香港人道援助關懷行動專案」、「台港服務交流辦公室」，以及地方政府的援助港人小組，對於港人來台的生活照顧與安全，都有相關的配套。

陳其邁說：「不管是過去在中央或在地方，我過去跟很多援助港人不管是個人或團體都有交換意見，甚至在整個計畫過程，大家都有非常緊密的合作，但是我想這些配套我不方便有太多的說明，或對個案去評論、證實。

針對外界關切高雄市長陳其邁有無積極落實其「高雄撐香港」、「援助港人」的競選訴求？高雄市政府行政暨國際處處長項賓和表示，陳其邁市長一上任，就已指示行國處專案處理支援香港的任務，且立刻成立「香港小組」，著手規劃統籌相關事宜。高市府會對接到中央的「香港人道援助關懷行動專案」，目前已在安排召開跨局處會議，因為照顧港人在高生活會涉及包括民政、教育、社會、經發、衛生等各局處的管轄服務範疇，而且除了生活居住等面向的照顧，港人在高的安全、人道考量也必須列入優先協助項目。

邁市長 開關後一定去高雄玩

到咗台灣既其實no news is good news

係啲左膠呃光環呃出禍

遲d香港人要去多d台灣旅行
多謝台灣

感覺

但高雄都高危下次投個韓國魚2.0出黎點算，即刻送中

韓國魚香港村wo
依個比人踢爆先扮野
好心咪奶得咁樣衰啦。

又關左膠事？

仆街迫人高調做嘢

On99台灣左膠

呱吉同個記者